計劃進修PhD/Research討論區(57) Publish or Perish

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

Post 36:

Post 37:

Post 38:

Post 39:

Post 40:

Post 41:

Post 42:

Post 43:

Post 44:

Post 45:

Post 46:

Post 47:

Post 48:

Post 49:

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

[member]港大內地教授涉詐騙330萬 美國被捕還柙候審

... 本身是中國公民的席寧同時擁有美國永久居民身份，1997年起在美國密歇根州立大學（MSU）任職，一直升任至該校的傑出教授及機器人與自動化研究所總監。... 控罪書又指，席寧IEEE獲發還開支的支票，幾乎全部都是由同一個中國公民盛衛華發出。盛衛華本身是席寧在MSU的博士生，曾經10次出任IEEE會議的司庫，當中有7次都是由席寧擔任主席。.../member]

我以為oxbridge無事 係其他先出事

sor 深夜唔係好清醒

法官大人 我讀

你好野

[member]FB 見到
Psycho

Discussion
In young people who had recently repeatedly self-harmed, we found no clinical or cost benefits for family therapy over treatment as usual in terms of hospital attendance for subsequent repetition of self-harm.... [

Effectiveness of systemic family therapy versus treatment as usual for young people after self-harm: a pragmatic, phase 3, multicentre, randomised controlled trial

/member]

[member]有咩問題 [member]

Phd緊嘅你哋會幾耐同long d女朋友FaceTime下？
男朋友話好忙，多數星期六日先抽時間傾。
定其實只係藉口黎......

佢係邊到讀先, 如果你話美國, 差13個鐘係有d 煩, 佢放工你都訓啦

美國阿....
但好無安全感，佢唔係d會交帶自己做咩嘅人，我都唔知佢一至五做緊乜，定同其他女一齊.....

多唔多texting先? 忙唔係籍口, 睇你地點溝通嘅姐, 你有冇同佢講你想知佢做緊咩
雖然我都明phd 有時專注做野係分唔到心

repost

[/member]

一個星期少過五個鐘真係好少～_～
你讀緊第幾年？可以咁hea

其實我真係唔介意聽，我平時一聽都會聽個幾鐘。係有少少悶嘅，但同時都覺得佢好叻識好多野 不過佢會唔會厭我蠢唔明又另一回事

咁會唔會令你想搵個明你嘅另一半

我本來以為上呢度嘅人都好毒，點知個個都有女朋友

正常都會？咁你依架同女朋友係咪唔太穩定

溝到女嘅都唔會毒得去邊喇

點解research都要social? 唔係自己做自己架咩

呢番說話你係咪想同女朋友講

無計，佢讀書咁叻我就咁蠢。又long d, 我諗都就分手。

[url]history top 5 [/url]

撤退成功

[url]ML 大法好 [/url]